---
title: "Cinci pași de reținut"
linkTitle: "5 pași pentru de aminti"
weight: 2
description: >
  Memorarea versetelor din Biblie cu aplicația Remember Me. Aplicați principiile de bază ale memorării Bibliei în viața de zi cu zi.
---

### 1 Adăugați un verset biblic.
Aplicația biblică Remember Me oferă mai multe opțiuni pentru salvarea textelor biblice pe dispozitivul dumneavoastră. Puteți
- introduceți manual orice text
- să recupereze un verset dintr-o varietate de versiuni ale Bibliei
- descărcați colecții de versete biblice de la alți utilizatori.

### 2 Memorează un verset.
Memorarea unui verset biblic este distractivă dacă folosiți o varietate de metode.
- Ascultă-l
- Ascunde cuvinte aleatorii
- Faceți un puzzle
- Arătați primele litere sau primele rânduri ale cuvintelor goale.
- Scrieți prima literă a fiecărui cuvânt

### 3 Folosiți teme și imagini.
Nu toată lumea se pricepe să rețină numere și nu trebuie să fie așa pentru a memora un text. Adăugați o temă sau o imagine la versetul dvs. și vă va ajuta să vă amintiți versetul corect din memorie.

### 4 Repetați versurile memorate.
Odată ce ați memorat un verset, acesta va apărea în caseta "Datorat" pentru a fi revizuit. Începeți o serie de carduri flash pentru recapitulare. Spuneți cu voce tare versetul biblic de memorat, întoarceți cardul și verificați dacă l-ați reținut corect.

Repetiția spațioasă vă asigură că revedeți frecvent versetele nou memorate, dar nu uitați nici versetele cunoscute.

### 5 Profitați la maximum de timp.
Profitați la maximum de fiecare moment. Cele mai bune aplicații de memorare a Bibliei funcționează pentru că poți folosi cele două minute în timp ce te speli pe dinți pentru a memora. Păstrați aplicația cu dumneavoastră și folosiți-o în timpul acelor pauze naturale din viață.
